Имеется приложение с базой клиентов, порядка 10 млн. У всех заполнены данные паспортов, которые могут просрочиться, быть утеряны и т.д. В связи с чем нужна система для проверки валидности этих паспортов на основе данных ФМС.

Задание по сути - создание микросервиса, не библиотеки, а именно самостоятельного сервиса.

Требования: время ответа на запрос 1ms, uptime 99%. Больше требований нет, остальное на своё усмотрение.

Нужно предоставить документ описывающий способ решения задачи и архитектуру сервиса, а также декомпозированный по задачам план для его создания, желательно с эстимейтами по времени. 
Диаграммы, схемы и т.д. на усмотрение исполнителя. В целом сильно закапываться не нужно - обозначить главное, и опустить второстепенное. Код писать не нужно.

База ФМС - недействительные паспорта - лежит тут http://services.fms.gov.ru/info-service.htm?sid=2000

